# 雍敏开放平台API说明文档（iOS）

----------

版本 | 日期 | 拟稿和修改 | 说明
---|---|---|---
1.0 | 2017-07-10 | 梁先华 | 初稿
1.1|2018-06-26|梁先华|修改
|||
|||
|||

------------------
## 1. 介绍


### 目标

本文档详细介绍了Open API的详细说明。

### 标识
UOA  Umeinfo Open API
### 文档概述

本文档主要分为三个部分，第一部分概要，第二部分为Open Api的详细说明。


---------------
## 2. 集成步骤

### 2.1 将framework直接拖入工程

添加系统库:

libicucore.tbd 、
CoreData.framework

工程配置:
Build Settings -> Other Linker Flags 中添加 `-ObjC`

如果项目支持cocoapods，在podfile文件中配置
```
pod 'UOASmartHomeSDK',:git => 'https://github.com/andy90s/UOASmartHome.git'
```
执行`podupdate`即可完成集成。
### 2.2 初始化SDK
在AppDelegate中导入头文件

添加SDK初始化方法

```
- (BOOL)application:(UIApplication *)application didFinishLaunchingWithOptions:(NSDictionary *)launchOptions
{
    [UMInfoOpenAPI initWithAppKey:@"AppKey"];
    return YES;
}

```
**初始化只需要在程序启动时初始化一次即可。**


-----------------------------
## 3. 接口说明
### 3.1 用户模块

#### 3.1.1 用户登录
#### 请求参数
```
/**
 登录

 @param userName 用户名
 @param password 密码
 */
- (void)loginUserName:(NSString *)userName password:(NSString *)password callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
authority|int|权限|
gateway|string|网关ID
gateways|jsonArray|绑定网关列表
name|string|网关别名


#### 所有返回head参数说明
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
proto_version|string|协议版本号
status|int|返回状态码|详细状态码查看文档第5条
ts|string|时间戳
#### 示例说明
```
[UOAUserManager.manager loginUserName:@"username" password:@"password" callBack:^(NSDictionary *jsonDictionary) {
   // 登录成功
} failer:^(NSDictionary *jsonDictionary) {
   // 登录失败
}];
```

#### 3.1.2 注销登录
```
/**
 退出登录

 @param userName 用户名    
 */

- (void)logout:(NSString *)userName callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---

#### 3.1.3 获取注册验证码

```
/**
 获取注册短信验证码

 @param usrNumber 用户手机号
 */

- (void)getRegisterCode:(NSString *)usrNumber callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.1.4 验证注册验证码
```
/**
 验证注册验证码

 @param usrNumber 用户手机号
 @param vCode 获取到的验证码
 */

- (void)checkRegisterCode:(NSString *)usrNumber verificationCode:(NSString *)vCode callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.1.5 注册账号
```
/**
 注册账号

 @param userName 用户手机号
 @param password 密码
 */

- (void)registerAccount:(NSString *)userName password:(NSString *)password callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.1.6 修改密码
```
/**
 修改密码

 @param userName 用户名
 @param oldPassword 旧密码
 @param newPassword 新密码
 */

- (void)modifyPassword:(NSString *)userName oldPassword:(NSString *)oldPassword newPassword:(NSString *)newPassword callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.1.7 获取忘记密码验证码
```
/**
 获取忘记密码验证码

 @param userName 用户名
 */

- (void)getForgetPasswordCode:(NSString *)userName callBack:(success)success failer:(failer)falier;

```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.1.8 验证忘记密码验证码
```
/**
 验证忘记密码验证码

 @param userName 用户名
 @param vcode 验证码
 */

- (void)checkForgetPasswordCode:(NSString *)userName vCode:(NSString *)vcode callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.1.9 重置密码
```
/**
 重置密码

 @param userName 用户名
 @param newPassword 新密码
 */

- (void)resetPassword:(NSString *)userName newPassword:(NSString *)newPassword callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---

#### 3.2.0 Session过期处理
```
// 在需要处理的地方 注册通知 注意name为 kUMESmartHomeSpecialNotification
[[NSNotificationCenter defaultCenter] addObserver:self selector:@selector(#<selectorName>#)name:kUMESmartHomeSpecialNotification object:nil];

```

返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
error|string|错误信息
status|int|错误码


### 3.2 网关模块
#### 3.2.1 网关开网（允许被其他非管理员搜索绑定）
```
/**
 网关开网

 @param gateway 网关标识
 */

- (void)allowsScanGateway:(NSString *)gateway callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.2.2 搜索网关
```
/**
 搜索网关（内网搜索,保持当前WiFi与网关WiFi一致）
 */
- (void)searchGatewaycallBack:(success)success failer:(failer)falier;

```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
gateway|string|网关ID|
name|string|网关名称
#### 3.2.3 绑定网关
```
/**
 绑定网关

 @param gateway 网关标识
 @param gatewayName 网关名称
 */
 - (void)bindGateway:(NSString *)gateway gatewayName:(NSString *)gatewayName userName:(NSString *)userName callBack:(success)success failer:(failer)falier;

```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.2.4 获取网关列表
```
/**
 获取网关列表
 */
- (void)getGatewayListCallBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
firmware|string|网关硬件版本
software|string|网关软件版本
alarm|int|网关下是否布防|0撤防 1布防
authority|int|管理员权限|
#### 3.2.5 检测唯一管理员
```
/**
 检测唯一管理员

 @param gateway 网关标识
 */
- (void)checkUniqueAdmin:(NSString *)gateway callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
only_admin|int|是否管理员|1-是0-不是
#### 3.2.6 解除绑定网关
```
/**
 解除绑定网关

 @param gateway 网关标识
 @param userName 用户名
 */

- (void)unbindGateway:(NSString *)gateway userName:(NSString *)userName callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.2.7 修改网关别名
```
/**
 修改网关别名

 @param gatewayName 网关名称
 @param gatewaytid 网关ID
 */
- (void)updateGatewayName:(NSString *)gatewayName gatewayID:(NSString *)gatewaytid callBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.2.8 
```
/**
 消除警告(网关蜂鸣器响)
 */
- (void)eliminateWarning;

- (void)eliminateWarningCallBack:(success)success failer:(failer)falier;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---

### 3.3 设备模块
#### 3.3.1 获取设备组列表(此接口合并到3.3.5)
```
/**
 获取设备组列表
 */

- (void)getDeviceGroupListCallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---

#### 3.3.2 添加设备组
```
/**
 添加设备组

 @param groupName 组名
 */

- (void)addDeviceGroup:(NSString *)groupName CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.3.3 删除设备组
```

/**
 删除设备组

 @param groupid 设备组ID
 */

- (void)deleteDeviceGroup:(NSInteger)groupid CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.3.4 修改设备组名称
```
/**
 修改设备组名称

 @param groupid 设备组ID
 @param newGroupName 设备组名称
 */

- (void)updateDeviceGroupName:(NSInteger)groupid newGroupName:(NSString *)newGroupName  CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.3.5 获取设备(组)列表
```
/**
 获取设备列表
 */

- (void)getDeviceListCallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
id	|Int|	设备组idname|	String|	组名称mac|	String|	设备MACtype|	int|	设备类型标识zonetype	|int	|设备类型副标识stamp	|int|	设备添加时间gateway|	String	|网关IDgatewayname|	String	|网关别名offline|	Int	|是否在线|1是离线 0是在线status	|JsonObject|	设备状态clusterid|	JsonObject|	in_clusterid	|JsonArray |设备属性out_clusterid	|JsonArray|	设备属性
device\_only_type |string|设备类型|设备类型表见第4条
#### 3.3.6 搜索设备
```
/**
 搜索设备
 */

- (void)searchDeviceCallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
mac|string|设备MAC|
gateway|string|网关ID|
id|int|设备ID
name|string|设备名
device\_only_type |string|设备类型|设备类型表见第4条

#### 3.3.7 添加设备
```
/**
 添加设备

 @param groupId 设备组id
 @param deviceId 设备id
 @param deviceName 设备名称
 @param gateway 网关标识
 */

- (void)addDevice:(NSInteger )groupId devcieId:(NSInteger )deviceId deviceName:(NSString *)deviceName gateway:(NSString *)gateway CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.3.8 删除设备
```
/**
 删除设备

 @param deviceId 设备id
 @param gateway 网关标识
 */

- (void)deleteDevice:(NSInteger )deviceId gateway:(NSString *)gateway CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.3.9 修改设备名和分组
```
/**
 修改设备名和分组

 @param groupId 设备组id
 @param deviceId 设备id
 @param deviceName 设备名称
 @param gateway 网关标识
 */

- (void)updateDeviceName:(NSInteger )groupId deviceId:(NSInteger )deviceId devcieName:(NSString *)deviceName gateway:(NSString *)gateway CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
#### 3.3.10 获取设备状态
```
/**
 获取设备状态

 @param deviceId 设备id
 @param gateway 网关标识
 */

- (void)getDeviceStatus:(NSInteger )deviceId gateway:(NSString *)gateway CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
返回参数|类别|设备|备注
---|---|---|---
onoff|int|开关灯|0表示关 1表示开(所有设备onoff均是)
|||
level|int|冷暖灯|亮度值
time|int|冷暖灯|渐变延时
|||
level|int|可调灯|亮度值
time|int|可调灯|渐变延时
|||
level|int|彩色灯|亮度
hue|int|彩色灯|色彩
saturation|int|彩色灯|饱和度
time|int|彩色灯|渐变延时
|||
onoff|int|窗帘|开关
level|int|窗帘|位置
stop|int|窗帘|停止
time|int|窗帘|渐变延时
|||
temp|int|温湿度|温度
hum|int|温湿度|湿度
|||
name|string|空开|设备名
addr|int|空开|开关路数
voltage|int|空开|电压
current|int|空开|电流
leakage_current|int|空开|漏电流
temperature|int|空开|温度
power|int|空开|功率
onoff|int|空开|开关状态


#### 3.3.11 控制设备
```
/**
 控制设备

 @param device 设备模型
 */

- (void)controlDevice:(UOADevice *)device CallBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

commond 字典实例:
```
NSDictionary *commond = @{@"onoff":@(1)};
```

参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
onoff|int|开关灯|0表示关 1表示开(所有设备onoff均是)
|||
level|int|冷暖灯|亮度值
time|int|冷暖灯|渐变延时
|||
level|int|可调灯|亮度值
time|int|可调灯|渐变延时
|||
level|int|彩色灯|亮度
hue|int|彩色灯|色彩
saturation|int|彩色灯|饱和度
time|int|彩色灯|渐变延时
|||
onoff|int|窗帘|开关
level|int|窗帘|位置
stop|int|窗帘|停止
time|int|窗帘|渐变延时
|||
temp|int|温湿度|温度
hum|int|温湿度|湿度
|||
addr|int|空开|空开的路数
zonetype|int|空开|空开设备类型属性
onoff|int|空开|空开开关
|||
onoff|int|SOB门锁|
zonetype|int|SOB门锁|门锁的类型副标识

#### 3.3.12 读取设备历史记录
```
/**
 读取设备历史记录

 @param deviceID 设备ID
 @param gatewayID 网关标识
 @param start 记录起始条数,默认0开始
 @param cnt 一次获取的条数
 */
- (void)getDeviceRecordsWithDeviceID:(NSInteger )deviceID gatewayID:(NSString *)gatewayID start:(NSInteger )start cnt:(NSInteger )cnt callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
message|string|消息记录|
gateway_id|string|网关ID|
device_id|int|设备ID|
device_type|string|设备类型|
stamp|int|时间戳
index|int|索引
#### 3.3.13 添加新的撤布防组
```
/**
 添加新的撤布防组

 @param groupName 组名
 @param devices 安防设备数组 eg:  @[@{@"gateway":xxxx,@"id":11,@"zonetype":11},...]
                            其中gateway-网关标识 id-设备ID zonetype-设备zonetype
 */

- (void)addProtectionGroupWithName:(NSString *)groupName devices:(NSArray <NSDictionary *>*)devices callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
#### 3.3.14  获取账号下所有撤布防组设备
```
/**
 获取账号下所有撤布防组设备
 */
 
- (void)getAllInProtectionDevicesCallBack:(success)success failer:(failer)failer;

```

#### 3.3.15 撤布防组的控制(撤防/布防)
```
/**
 撤布防组的控制(撤防/布防)

 @param groupID 撤布防组ID
 @param status 撤防/布防 (1/0)
 */

- (void)removalOrProtectionWithGroupID:(NSInteger )groupID status:(NSInteger )status callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

#### 3.3.16 删除撤布防分组
```
/**
 删除撤布防分组

 @param groupID 撤布防分组组ID
 */

- (void)deleteProtectionGroup:(NSInteger )groupID callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

#### 3.3.17 修改撤布防分组
```/**
 修改撤布防分组

 @param groupName 撤布防分组名
 @param groupID 撤布防分组ID
 @param devices 分组下的设备
 */

- (void)editProtectionGroup:(NSString *)groupName groupID:(NSInteger )groupID devices:(NSArray <NSDictionary *>*)devices callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
#### 3.3.18 曼顿空开读取实时参数
```
/**
 曼顿空开读取实时参数

 @param gateWay 网关ID
 @param device_id 设备ID
 */

- (void)mandun_ammeterInformationGateWay:(NSString*)gateWay device_id:(NSInteger )device_id callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

#### 3.3.19 曼顿空开电量统计信息
```
/**
 曼顿空开电量统计信息

 @param gateWay 网关ID
 @param device_id 设备ID
 */
 
- (void)mandun_ammeterStatisticsInformation:(NSString*)gateWay device_id:(NSInteger )device_id callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
#### 3.3.20  曼顿空开设置配置参数
```
/**
 曼顿空开设置配置参数

 @param devid 设备ID
 @param gwid 网关ID
 @param name 设备名称
 @param addr 曼顿路数
 @param voltage_min 最小电压
 @param voltage_max 最大电压
 @param current_max 当前电压
 @param power_max 功率
 */
 
 - (void)mandun_ammeterConfigurationParametersDevid:(NSInteger )devid gwid:(NSString *)gwid name:(NSString *)name addr:(NSInteger)addr voltage_min:(NSInteger)voltage_min voltage_max:(NSInteger)voltage_max current_max:(NSInteger)current_max power_max:(NSInteger )power_max callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```
#### 3.3.21 曼顿空开自动检测
```
/**
 曼顿空开自动检测

 @param devid 设备ID
 @param gwid 网关ID
 @param mode 检测模式
 @param time 时间间隔
 */

- (void)mandun_ammeterConfigurationParametersDevid:(NSInteger )devid gwid:(NSString *)gwid mode:(NSInteger )mode time:(NSInteger)time callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

#### 3.3.22 曼顿空开读取配置参数
```
/**
 曼顿空开读取配置参数

 @param devid 设备ID
 @param gwid 网关ID
 */


- (void)mandun_readAmmeterConfigurationParameterDevid:(NSInteger )devid gwid:(NSString *)gwid callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

#### 3.3.23 手动检测曼顿设备
```
/**
 手动检测曼顿设备

 @param devid 设备ID
 @param gwid 网关ID
 */


- (void)mandun_manualTestDevid:(NSInteger )devid gwid:(NSString *)gwid callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

#### 3.3.24 自动检测曼顿设备
```
/**
 自动检测曼顿设备

 @param devid 设备ID
 @param gwid 网关ID
 */

- (void)mandun_autotamicTestDevid:(NSInteger )devid gwid:(NSString *)gwid callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

#### 3.3.25 转换推送信息
```

/**
 转换推送信息

 @param info 由极光推送的设备报警信息
 @return 转换后信息
 */
- (NSDictionary *)convertPushInformation:(NSDictionary *)info;
```
参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
alarm_message|string|报警推送消息
gateway_id|string|网关ID
device_id|int|设备ID
time|string|时间
stamp|int|时间戳

------------------
### 3.4 网关模块

### 3.4.1 获取场景列表
```
/**
 获取场景列表
 */
- (void)getSceneListCallBack:(success)success failer:(failer)failer;

```

### 3.4.2 添加场景
```
/**
 添加场景

 @param name 场景名称
 @param conditions 启动条件
 @param results 结果条件
 @param recResults 执行条件
 */

- (void)addSceneWithName:(NSString *)name
              conditions:(NSDictionary *)conditions
                 results:(NSDictionary *)results
              recResults:(NSDictionary *)recResults
                callBack:(success)success
                  failer:(failer)failer;
```

参数|类别|说明|备注
---|---|---|---
devices|array|设备列表
modes|array|场景列表
type|int|1定时2延时
modes|array|其他场景

条件字典实例:

```
{
    "devices":[{
        "id":1,
        "gateway":"xxxxxxx",
        "command":{"onoff":1}
    }，。。。],
    "modes":[{"id":1},{"id":2}]
    "time":{"type":1,"value":xxx}，
}  
```	

### 3.4.3 删除场景

```
/**
 删除场景

 @param sceneid 场景ID
 */


- (void)deleteSceneWithID:(NSInteger )sceneid callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

### 3.5.4 控制场景
```
/**
 控制场景

 @param sceneid 场景ID
 @param onoff 开关
 */


- (void)controlSceneWithID:(NSInteger )sceneid onoff:(NSInteger )onoff callBack:(success)success failer:(failer)failer;
```

### 3.5.5 修改场景
```
/**
 修改场景

 @param name 场景名称
 @param sceneid 场景ID
 @param conditions 启动条件
 @param results 结束条件
 @param recResults 执行条件
 */

- (void)editSceneWithName:(NSString *)name
                  sceneid:(NSInteger )sceneid
               conditions:(NSDictionary *)conditions
                  results:(NSDictionary *)results
               recResults:(NSDictionary *)recResults
                 callBack:(success)success
                   failer:(failer)failer;
```

## 4.设备类型说明

------------------

返回参数|类别|值|说明|备注
---|---|---|---|---
device\_only_type |string|unknown|未知设备
device\_only_type|string|DoorSensor|门磁
device\_only_type|string|FireSensor|烟雾报警器
device\_only_type|string|WaterSensor|水浸探测器
device\_only_type|string|GasSensor|可燃气体探测器
device\_only_type|string|IRSensor|人体红外
device\_only_type|string|SOS|SOS
device\_only_type|string|Switch|墙面开关
device\_only_type|string|LightSwitch|开关灯
device\_only_type|string|DimmableLight|可调灯
device\_only_type|string|LevelControlSwitch|调光开关
device\_only_type|string|MobileMeterSocket|移动计量插座
device\_only_type|string|OutLet|普通插座
device\_only_type|string|Repeater|中继器
device\_only_type|string|MobileOutlet|移动插座
device\_only_type|string|TouchPanel|触摸面板
device\_only_type|string|AudibleAndVisualAlarm|声光报警器
device\_only_type|string|CurtainMotor|窗帘电机
device\_only_type|string|ColorDimmableLight|彩色灯
device\_only_type|string|HumiturePM2.5|温湿度PM2.5
device\_only_type|string|PM2.5|PM2.5
device\_only_type|string|IRRemoteController|红外遥控器
device\_only_type|string|CurtainSwitch|一路窗帘开关|窗帘面板
device\_only_type|string|IRTransponder|红外转发器
device\_only_type|string|AutomaticDoorController|自动门控制器
device\_only_type|string|MusicPlayer|背景音乐
device\_only_type|string|IntelligentOpen|智能空开(曼顿)
device\_only_type|string|CarbonMonoxideDetector|一氧化碳探测器
device\_only_type|string|SOBDoorLock|SOB门锁
device\_only_type|string|EGGDoorLock|蛋贝门锁
## 5.状态码
------------------

状态码 | 说明
----| ---
0x0| 成功
0x1| 密码错误
0x2| 用户不存在
0x3| SESSION过期
0x4| 用户已存在
0x5| 密码太短
0x6| 用户名不能为空
0x7| 头信息错误
0x8| Body信息错误
0x9| 无授权
0xA| 绑定错误
0xB| 没有手机号
0xC| 验证码不符合
0xD| 验证码过期
0xF| 超过绑定网关数量上限
0x11|没有用户信息
0x12| Session不符合
0x13| 旧密码错误
0x14| 用户已在别处登陆
0x15| 消息ukey不匹配
0x12C| 组已存在
0x12D| 组不存在
0x12E| 组控制参数错误
0x1F4| 设备不存在
0x1F5| 设备读取异常
0x1F6| 设备离线
0x1F7| 设备控制超时
0x1F8| 设备电量低
0x1F9| 设备控制参数错误
0x1FA| 未发现新设备
0x1FB| 设备已存在
0x1FC| PM2.5不存在
0x1FD| 温度传感器不存在
0x1FE| 烟雾探测不存在
0x1FF| 可燃气体不存在
0x200|水浸不存在
0x201|门磁不存在
0x202|红外不存在
0x203|SOS不存在
0x204|设备已添加
0x3e8|场景已存在
0x3e9|场景数量过多
0x3eA|场景不存在
0x3eB|场景参数错误
0x3eC|场景时间条件冲突
0x3eD|场景非法
0x7D0|不支持的命令
0x7D1|空对象
0x7D2|网关挂起，正在停止中
0x7D3|网关正在启动
0x7D5|验证码的session超时
0x7D6|修改分组错误
0x7D7|网关离线
0x7D8|没有网关
0x7D9|网关名已存在
0x7DA|设备名已存在
0x7DB|不支持的json协议版本
0x7DC|不支持的消息号
0x7DD|APP与网关版本不一致
0x7DE|已经绑定过该网关
-0x1|未知错误
65535|未知错误


--------------

